DQ議員 民主牆風波 民望新低

DQ議員 民主牆風波 民望新低

9,744

■蔡子強指林鄭未來民望會否一沉不起，視乎其首份施政報告能否真正展示管治新風格。

【港大民研】

【本報訊】特首林鄭月娥上任特首100日，根據港大民意研究計劃的民調資料顯示，林鄭的支持度評分由上任時的新高63.7分，在高等法院裁定4名立法會議員喪失議員資格後，顯著下跌5.2分至58.5分，之後一直在59分至60分徘徊，其後再在香港多間大學出現民主牆「港獨」風波後，明顯下跌2.6分至56.4分，最新評分為其上任特首以來新低。

仍超過50分水平

林鄭新上場時民望不俗，推出增加50億教育經費等項目，亦爭取不少民心。當坊間以為推出高鐵一地兩檢會成為其民望下跌的轉捩點時，最終影響其民望的卻是4議員被終院判定失去議員資格，及後雖然有反彈，但未見顯著，反而特區政府以強硬態度處理多間院校的「港獨」標語後，林鄭評分再跌至任內新低，但仍然超過50分水平。

對於林鄭上任3個月後民望下滑，中大政治與行政學系高級講師蔡子強指，林鄭至今未有重大政策出台，民望易受議員遭取消資格、雙學三子覆核案，以及處理港獨手法等政治事件影響，他相信大部份巿民對林鄭管治仍未蓋棺定論，而林鄭未來民望會否一沉不起，視乎其推出的首份施政報告能否真正展示管治新風格，包括盡快重開公民廣場等。

■記者林俊謙

上一則
用梁政敵 委四泛民

下一則
學者斥首置盤助富人不公

首置盤竟然幫D月入六七皮的人買5折樓

林鄭大大仲津貼新界奴隸車錢